[{"id":1,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"matem\u00e1ticas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"matematicas","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":2,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"aritm\u00e9tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"aritmetica","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":3,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"geometr\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geometria","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":4,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"estad\u00edstica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"estadistica","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":5,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"humanidades","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"humanidades","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":6,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"lengua castellana","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"lengua-castellana","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":7,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"interpretaci\u00f3n y comprensi\u00f3n textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"interpretacion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":8,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"producci\u00f3n y comprension textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"produccion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":9,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"ingles","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ingles","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":10,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"ciencias naturales y educaci\u00f3n ambiental","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-naturales-y-educacion-ambiental","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":11,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"biolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"biologia","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":12,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:26.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":13,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"qu\u00edmica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"quimica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":14,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"ciencias sociales","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-sociales","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":15,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"geograf\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geografia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":16,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"hist\u00f3ria","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"historia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":17,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"democracia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"democracia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":18,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"c\u00e1tedra de paz y ciudadan\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"catedra-de-paz-y-ciudadania","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":19,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"filosof\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"filosofia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":20,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"educaci\u00f3n \u00e9tica y valores humanos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-etica-y-valores-humanos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":21,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"religi\u00f3n","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"religion","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":22,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"educaci\u00f3n art\u00edtica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-artitica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":23,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"educaci\u00f3n f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":24,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"tecnolog\u00eda e inform\u00e1tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"tecnologia-e-informatica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":25,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"emprendimiento","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"emprendimiento","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":26,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"proyectos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"proyectos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":27,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"laboratorio de tecnolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-tecnologia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":28,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"laboratorio de f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":29,"active":1,"grado_id":9,"ordinal":"6.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"sexto grado","name":"convivencia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"convivencia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":30,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"matem\u00e1ticas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"matematicas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":31,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"aritm\u00e9tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"aritmetica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":32,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"geometr\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geometria","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":33,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"estad\u00edstica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"estadistica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":34,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"humanidades","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"humanidades","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":35,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"lengua castellana","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"lengua-castellana","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":36,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"interpretaci\u00f3n y comprensi\u00f3n textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"interpretacion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":37,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"producci\u00f3n y comprension textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"produccion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":38,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"ingles","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ingles","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":39,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"ciencias naturales y educaci\u00f3n ambiental","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-naturales-y-educacion-ambiental","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":40,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"biolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"biologia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":41,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":42,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"qu\u00edmica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"quimica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":43,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"ciencias sociales","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-sociales","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":44,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"geograf\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geografia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":45,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"hist\u00f3ria","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"historia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":46,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"democracia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"democracia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":47,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"c\u00e1tedra de paz y ciudadan\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"catedra-de-paz-y-ciudadania","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":48,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"filosof\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"filosofia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":49,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"educaci\u00f3n \u00e9tica y valores humanos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-etica-y-valores-humanos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":50,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"religi\u00f3n","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"religion","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":51,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"educaci\u00f3n art\u00edtica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-artitica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":52,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"educaci\u00f3n f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":53,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"tecnolog\u00eda e inform\u00e1tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"tecnologia-e-informatica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":54,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"emprendimiento","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"emprendimiento","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":55,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"proyectos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"proyectos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":56,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"laboratorio de tecnolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-tecnologia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":57,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"laboratorio de f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":58,"active":1,"grado_id":10,"ordinal":"7.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"s\u00e9ptimo grado","name":"convivencia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"convivencia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":59,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"matem\u00e1ticas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"matematicas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":60,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"aritm\u00e9tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"aritmetica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":61,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"\u00e1lgebra","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"algebra","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":62,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"geometr\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geometria","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":63,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"estad\u00edstica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"estadistica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":64,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"humanidades","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"humanidades","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":65,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"lengua castellana","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"lengua-castellana","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":66,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"interpretaci\u00f3n y comprensi\u00f3n textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"interpretacion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":67,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"producci\u00f3n y comprension textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"produccion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":68,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"ingles","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ingles","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":69,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"ciencias naturales y educaci\u00f3n ambiental","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-naturales-y-educacion-ambiental","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":70,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"biolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"biologia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":71,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":72,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"qu\u00edmica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"quimica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":73,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"ciencias sociales","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-sociales","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":74,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"geograf\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geografia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":75,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"hist\u00f3ria","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"historia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":76,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"democracia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"democracia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":77,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"c\u00e1tedra de paz y ciudadan\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"catedra-de-paz-y-ciudadania","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":78,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"filosof\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"filosofia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":79,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"educaci\u00f3n \u00e9tica y valores humanos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-etica-y-valores-humanos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":80,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"religi\u00f3n","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"religion","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":81,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"educaci\u00f3n art\u00edtica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-artitica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":82,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"educaci\u00f3n f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":83,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"tecnolog\u00eda e inform\u00e1tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"tecnologia-e-informatica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":84,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"emprendimiento","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"emprendimiento","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":85,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"pruebas saber","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"pruebas-saber","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":86,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"proyectos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"proyectos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":87,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"laboratorio de tecnolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-tecnologia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":88,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"laboratorio de f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":89,"active":1,"grado_id":11,"ordinal":"8.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"octavo grado","name":"convivencia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"convivencia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":90,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"matem\u00e1ticas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"matematicas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":91,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"aritm\u00e9tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"aritmetica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":92,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"geometr\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geometria","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":93,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"estad\u00edstica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"estadistica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":94,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"humanidades","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"humanidades","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":95,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"lengua castellana","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"lengua-castellana","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":96,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"interpretaci\u00f3n y comprensi\u00f3n textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"interpretacion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":97,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"producci\u00f3n y comprension textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"produccion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":98,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"ingles","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ingles","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":99,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"ciencias naturales y educaci\u00f3n ambiental","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-naturales-y-educacion-ambiental","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":100,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"biolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"biologia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":101,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":102,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"qu\u00edmica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"quimica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":103,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"ciencias sociales","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-sociales","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":104,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"geograf\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geografia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":105,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"hist\u00f3ria","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"historia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":106,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"democracia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"democracia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":107,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"c\u00e1tedra de paz y ciudadan\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"catedra-de-paz-y-ciudadania","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":108,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"filosof\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"filosofia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":109,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"educaci\u00f3n \u00e9tica y valores humanos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-etica-y-valores-humanos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":110,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"religi\u00f3n","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"religion","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":111,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"educaci\u00f3n art\u00edtica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-artitica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":112,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"educaci\u00f3n f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":113,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"tecnolog\u00eda e inform\u00e1tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"tecnologia-e-informatica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":114,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"emprendimiento","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"emprendimiento","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":115,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"proyectos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"proyectos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":116,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"laboratorio de tecnolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-tecnologia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":117,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"laboratorio de f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":118,"active":1,"grado_id":12,"ordinal":"9.\u00ba","level":"b\u00e1sica secundaria","grado":"noveno grado","name":"convivencia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"convivencia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":119,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"matem\u00e1ticas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"matematicas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":120,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"aritm\u00e9tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"aritmetica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":121,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"trigonometr\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"trigonometria","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":122,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"geometr\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geometria","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":123,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"estad\u00edstica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"estadistica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":124,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"humanidades","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"humanidades","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":125,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"lengua castellana","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"lengua-castellana","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":126,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"interpretaci\u00f3n y comprensi\u00f3n textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"interpretacion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":127,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"producci\u00f3n y comprension textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"produccion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":128,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"ingles","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ingles","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":129,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"ciencias naturales y educaci\u00f3n ambiental","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-naturales-y-educacion-ambiental","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":130,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"biolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"biologia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":131,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":132,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"qu\u00edmica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"quimica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":133,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"ciencias sociales","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-sociales","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":134,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"geograf\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geografia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":135,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"hist\u00f3ria","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"historia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":136,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"democracia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"democracia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":137,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"c\u00e1tedra de paz y ciudadan\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"catedra-de-paz-y-ciudadania","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":138,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"ciencias econ\u00f3micas y pol\u00edticas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-economicas-y-politicas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":139,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"filosof\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"filosofia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":140,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"ciencias humanas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-humanas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":141,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"educaci\u00f3n \u00e9tica y valores humanos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-etica-y-valores-humanos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":142,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"religi\u00f3n","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"religion","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":143,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"educaci\u00f3n art\u00edtica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-artitica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":144,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"educaci\u00f3n f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":145,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"tecnolog\u00eda e inform\u00e1tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"tecnologia-e-informatica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":146,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"pruebas saber","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"pruebas-saber","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":147,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"competencias comunicat\u00edvas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"competencias-comunicativas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":148,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"pensamiento social y reflexivo","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"pensamiento-social-y-reflexivo","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":149,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"razonamiento matem\u00e1tico","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"razonamiento-matematico","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":150,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"competencias cient\u00edficas-f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"competencias-cientificas-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":151,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"conocimiento cient\u00edfico biolog\u00eda-qu\u00edmica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"conocimiento-cientifico-biologia-quimica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":152,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"lectura y traducci\u00f3n idioma extranjero","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"lectura-y-traduccion-idioma-extranjero","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":153,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"t\u00e9cnica dise\u00f1o multimedia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"tecnica-diseno-multimedia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":154,"active":1,"grado_id":13,"ordinal":"10.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"convivencia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"convivencia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":155,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"matem\u00e1ticas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"matematicas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":156,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"aritm\u00e9tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"aritmetica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":157,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"trigonometr\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"trigonometria","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":158,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"geometr\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geometria","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":159,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"estad\u00edstica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"estadistica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":160,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"humanidades","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"humanidades","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":161,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"lengua castellana","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"lengua-castellana","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":162,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"interpretaci\u00f3n y comprensi\u00f3n textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"interpretacion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":163,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"producci\u00f3n y comprension textual","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"produccion-y-comprension-textual","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":164,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"ingles","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ingles","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":165,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"ciencias naturales y educaci\u00f3n ambiental","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-naturales-y-educacion-ambiental","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":166,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"biolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"biologia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":167,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":168,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"qu\u00edmica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"quimica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":169,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"ciencias sociales","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-sociales","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":170,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"c\u00e1tedra de paz y ciudadan\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"catedra-de-paz-y-ciudadania","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":171,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"ciencias econ\u00f3micas y pol\u00edticas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-economicas-y-politicas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":172,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"geograf\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"geografia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":173,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"hist\u00f3ria","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"historia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":174,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"democracia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"democracia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":175,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"c\u00e1tedra de paz y ciudadan\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"catedra-de-paz-y-ciudadania","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":176,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"filosof\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"filosofia","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":177,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"ciencias humanas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"ciencias-humanas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":178,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"educaci\u00f3n \u00e9tica y valores humanos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-etica-y-valores-humanos","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":179,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"religi\u00f3n","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"religion","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":180,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"educaci\u00f3n art\u00edtica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-artitica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":181,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"educaci\u00f3n f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"educacion-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":182,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"tecnolog\u00eda e inform\u00e1tica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"tecnologia-e-informatica","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":183,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"competencias comunicat\u00edvas","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"competencias-comunicativas","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":184,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"pensamiento social y reflexivo","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"pensamiento-social-y-reflexivo","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":185,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"razonamiento matem\u00e1tico","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"razonamiento-matematico","created_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:27.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":186,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"competencias cient\u00edficas-f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"competencias-cientificas-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":187,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"conocimiento cient\u00edfico biolog\u00eda-qu\u00edmica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"conocimiento-cientifico-biologia-quimica","created_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":188,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"d\u00e9cimo grado","name":"lectura y traducci\u00f3n idioma extranjero","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"lectura-y-traduccion-idioma-extranjero","created_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":189,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"emprendimiento","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"emprendimiento","created_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":190,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"proyectos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"proyectos","created_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":191,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"laboratorio de tecnolog\u00eda","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-tecnologia","created_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":192,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"sistemas teleinform\u00e1ticos","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"sistemas-teleinformaticos","created_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":193,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"laboratorio de f\u00edsica","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"laboratorio-de-fisica","created_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","level_id":null,"category_id":null},{"id":194,"active":1,"grado_id":14,"ordinal":"11.\u00ba","level":"media acad\u00e9mica","grado":"und\u00e9cimo grado","name":"convivencia","subtitle":null,"description":null,"status":"1","slug":"convivencia","created_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","updated_at":"2024-10-03T00:21:28.000000Z","level_id":null,"category_id":null}]